方仲賢：警大奸大惡亂打人

方仲賢：警大奸大惡亂打人

兩度被警方無理拘捕的方仲賢（右），昨午與謝偉俊（左）就警方濫暴問題互相開火。

【本報訊】反修例風波至今，先後兩次遭警方無理拘捕再釋放的浸會大學學生會會長方仲賢，昨午在港台節目《城巿論壇》，就港府、警方濫暴問題與建制派議員謝偉俊互轟。謝聲稱港府非「大奸大惡」，又指警方沒有「通街亂咁打人」，但方反駁謝，轟警濫暴、8.31無差別襲擊巿民，「咁都唔係大奸大惡係啲咩？」又以自己早前落街食消夜，也遭警噴胡椒噴霧拘捕為例，反駁警濫暴問題嚴重。

謝偉俊昨午出席港台節目《城巿論壇》時力撐港府及警方，指港府並非做了「大奸大惡」的事，希望市民可讓大病的香港慢慢病癒，但方仲賢指謝如「生活在平行時空」， 指6.12警方催淚彈幾乎焗死示威者，8.31警方無差別襲擊巿民，「咁都唔係大奸大惡係啲咩？」又形容香港不是「大病」，而是「癌細胞擴散到全身階段」。

相關新聞：北京反游說 難阻美制裁

駁斥謝偉俊撐警論

謝偉俊則說，香港仍未去到「警察會無端端無受挑釁、毋須要維持秩序之下，通街亂咁打人嘅」，但早前兩度遭警方無理拘捕的方仲賢聞言即時反駁：「我咪係無啦啦喺條街度，俾佢哋（警察）噴胡椒噴霧囉！」並指自己只是落街食消夜，亦遭到警方無差別襲擊。

謝偉俊這時承認警方在受壓下，個別警員做法是「過咗火」，但認為香港所謂和平示威並不和平，「好多其他國家，一早已開咗真槍殺人嘞！」方隨即問謝口中開槍鎮壓示威國家，「所指嘅係咪中國？」謝偉俊則指所講的國家是美國，方即說美國人可以合法擁有槍械保障民主自由，「美國人民面對極權時，可以開槍去保護自己㗎！」

同場的民主派會議召集人毛孟靜昨午在透露，林鄭最近邀請民主派就《施政報告》交流意見，毛直指：「真係施妳（林鄭）條命！妳搞到咁然後講乜嘢《施政報告》？我哋（民主派）係全部唔會去囉！」

■記者林俊謙

上一則
上一則
強國捧美心 屈大班撐港獨

下一則
下一則
曾鈺成：警方行為好難理解

北京反游說 難阻美制裁
警逐區搜捕 港島變相戒嚴
蒙面便衣警違規影大頭照
旺角警署無警告開槍 急救員中彈
警拉錯人 黃之鋒赴德受阻
中秋夜再築香港之路抗暴政
教協斥民建聯藉監師會卸責
何超瓊去信聯合國抹黑示威者騎劫法案
警強闖富雅搜捕 刑毀
警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題
太子站三人消失謎團未解
大媽毀花壇 巿民拆一掛十
沙田馬場設站搜袋 馬迷不便
港鐵屢封站 高層心痛設施受損
元朗恐襲7傷者向警索償
爆眼少女去信 反對醫管局向警交資料
三成兒童焦慮 女孩睹白衣人暴行受驚
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰
律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警
強國捧美心 屈大班撐港獨
曾鈺成：警方行為好難理解
萬人集會 警逼腰斬港人求美懲中共

其實班垃圾藍絲同膠官係唔係支持香港市民合法持有同使用槍械，咁鍾意用美國用槍鎮壓示威做例子去證明香港警犬合理使用武力